侵侵退出一條環保協定 毒果即刻出黎幫支那打飛機

美閉關自守 利中國擴展軟實力
華勢施銀彈拉攏歐洲 增貿易環保合作

美國總統特朗普宣佈退出《巴黎協定》，形同向中國「送大禮」——華府自我放棄世界領袖地位，在國際政治舞台留下權力真空。退出《巴黎協定》讓北京有機會「冷手執個熱煎堆」，在制訂環保標準，以至貿易規則、基建項目融資等議題上，發揮更大的國際影響力。

不單止退出《巴黎協定》，特朗普更拒絕承諾堅守北約的共同防禦義務、放棄被認為有助抗衡中國經濟影響力的《跨太平洋貿易協定》、減少對落後國家的人道及發展援助，閉關自守的傾向，跟中國積極推銷一帶一路、承認對抗氣候變化是國際責任，形成強烈對比，令國際社會對中國寄予厚望。
昨日中國總理李克強在比利時布魯塞爾舉行的中歐峯會上，表明願與歐盟合作落實《巴黎協定》；就連美國政界也有人希望向中國靠攏，加州州長布朗（Jerry Brown）表示將前往中國建立援助減排的聯盟，他形容此行是「為潔淨能源的未來建立力量」。
美國《紐約時報》認為，特朗普對權力的看法與過去的美國總統迥異，他眼中只有軍事及經濟力量，對建立盟友關係及全球項目等「軟實力」嗤之以鼻。中美經濟及安全檢討委員會主席巴塞洛繆（Carolyn Bartholomew）指，早在特朗普上任前，中國在國際舞台已野心勃勃，特朗普所作所為不過是幫助中國更輕易地得償所願。曾拒加入特朗普政府的美國外交關係協會主席哈斯（Richard N. Haass）直言，特朗普製造了「讓中國可更安全地發揮影響力的世界」。

料大增近千萬職位
中國目前煤炭用量佔全球約半，美聯社指中國之所以願意減排，多半出於要解決國內民眾對空氣、水質及土壤污染的不滿。投資太陽能及風力發電亦帶來龐大商機，估計到了2020年，中國可再生能源產業的就業職位，將由現時的360萬大增至1,300萬。

至於美國退出《巴黎協定》對環境及全球秩序的長遠影響，《紐時》相信歐美盟友關係不會完全割裂，因歐洲幾乎不可能向俄羅斯靠攏；而中國的鄰邦儘管希望撈取經濟利益，卻對北京的野心感到抗拒。另一方面，中國一直視與歐洲的夥伴關係為抗衡美國的戰略手段，如今特朗普冷待北約盟友，中國勢必以銀彈政策加速拉攏歐洲，務求取代由美國主導的國際經濟秩序。

泛民 左膠 支那
本是一家親